<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">أخبار البلقاء</string>
    <string name="todo">TODO</string>
    <string name="email">البريد الإلكتروني</string>
    <string name="password">كلمة المرور</string>
    <string name="confirm_password">تأكيد كلمة المرور</string>
    <string name="forget_password">نسيت كلمةالمرور؟</string>
    <string name="login">دخول</string>
    <string name="register">تسجيل</string>
    <string name="college">اخبار الكلية</string>
    <string name="don_t_have_an_account">ليس لديك حساب؟</string>
    <string name="sing_up">إنشاء حساب</string>
    <string name="already_have_an_account">لديك حساب؟</string>
    <string name="sing_in">تسجيل الدخول</string>
    <string name="field_cannot_be_empty">لا يمكنك ترك هذا الحقل فارغاً</string>
    <string name="invalid_email_address">البريد الإلكتروني غير صالح</string>
    <string name="password_is_too_weak">كلمة المرور ضعيفة</string>
    <string name="title">العنوان</string>
    <string name="now">الآن</string>
    <string name="description">وصف الخبر</string>
    <string name="password_matching">كلمة المرور غير مطابقة</string>
    <string name="select_collage_error">يجب اختيار الكلية</string>
    <string name="verify_dialog_msg">يبدو بأن حسابك غير موثق!</string>
    <string name="send_verification_link">ارسار رابط التوثيق</string>
    <string name="incorrect_password">كلمة المرور غير صحيحة</string>
    <string name="email_address_not_register">البريد الإلكتروني غير مسجل</string>
    <string name="general">اخبار عامة</string>
    <string name="settings">الإعدادات</string>
    <string name="log_out">تسجيل الخروج</string>
    <string name="reset_password">إعادة تعيين كلمة المرور</string>
    <string name="news">الأخبار</string>
    <string name="add_others">إضافة المزيد</string>
    <string name="add_image">إضافة صورة</string>
    <string name="add_url">إضافة رابط</string>
    <string name="add_file">إضافة ملف</string>
    <string name="type_description_here">اكتب وصف الخبر</string>
    <string-array name="colleges_names">
        <item>الطب</item>
        <item>الهندسة</item>
        <item>الاتصالات وتكنولوجيا المعلومات</item>
        <item>العلوم</item>
        <item>الزراعة التكنلوجية</item>
        <item>الأعمال</item>
        <item>السلط للعلوم الإنسانية</item>
        <item>السلط التقنية</item>
        <item>الذكاء الاصطناعي</item>
        <item>الحقوق</item>
    </string-array>
    <string-array name="share_names">
        <item>العامة</item>
        <item>الطب</item>
        <item>الهندسة</item>
        <item>الاتصالات وتكنولوجيا المعلومات</item>
        <item>العلوم</item>
        <item>الزراعة التكنلوجية</item>
        <item>الأعمال</item>
        <item>السلط للعلوم الإنسانية</item>
        <item>السلط التقنية</item>
        <item>الذكاء الاصطناعي</item>
        <item>الحقوق</item>
    </string-array>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">صفحة فارغة</string>
    <string name="navigation_drawer_open">فتح</string>
    <string name="navigation_drawer_close">اغلاق</string>
    <string name="enter_url">ادخل الرابط</string>
    <string name="cancel">إلغاء</string>
    <string name="add">إضافة</string>
    <string name="language">اللغة</string>
    <string name="darkmode">الوضع الليلي</string>
    <string name="change_language">تغيير اللغة</string>
    <string name="loading">جار التحميل..</string>
    <string name="bau_about">حول الجامعة</string>
    <string name="events">الأحداث</string>
    <string name="press_kit">الملف الصحفي</string>
    <string name="resource">المصدر:</string>
    <string-array name="languages">
        <item>الانجليزية</item>
        <item>العربية</item>
    </string-array>
    <string-array name="themes">
        <item>إفتراضي</item>
        <item>تشغيل</item>
        <item>اطفاء</item>
    </string-array>

    <string name="engineering_description" >
        \n
        <font size="25" color="#02a951">مرحبا بكم في كلية الهندسة</font>
\n\n
أنشئت كلية الهندسة عام 1997م بمرسوم ملكي سامي، وبدأ التدريس فيها لمرحلة البكالوريوس في تخصصي هندسة المواد والمعادن وهندسة المساحة والجيوماتكس للعام الجامعي (1998/1999)، ومع بداية العام الجامعي (2002/2003) تم انشاء قسم هندسة الحاسوب.\n
تقدر المساحة الإجمالية لمبنى الكلية بـ (6400 متر مربع) وتحتوي الكلية حاليا على تجهيزات مختلفة من قاعات تدريسية، مختبرات، مراسم، مكاتب، قاعة معارض، قاعة اجتماعات، كافتيريا، وساحات خارجية للطلبة.\n
أسست الكلية عدداً من مختبرات الحاسوب تحتوي على ما يقارب من (550) جهاز حاسوب، وهناك حاليا أكثر من 40 مختبراً مجهزاً بأحدث الأجهزة العلمية الحديثة في التخصصات المختلفة لتعزيز المسيرة التعليمية بما يتواءم مع المعايير العالمية للتعليم العالي وبما يخدم رسالة الكلية في توفير دراسات جامعية هندسية متميزة.\n
وقد تخرج الفوج الأول من طلبة كلية الهندسة في العام الجامعي (2001/2002)، وتوسعت الكلية بعد ذلك في طرح تخصصات جديدة لمرحلة البكالوريوس لتشمل أيضاً: هندسة العمارة، الهندسة المدنية، وهندسة الطاقة الكهربائية التي بدأ التدريس فيها للعام الجامعي (2013/2014). حيث يتجاوز عدد طلبة الكلية حالياً (2085) طالباً وطالبة ويبلغ عدد أعضاء الهيئة التدريسية نحو(61) عضواً بالإضافة إلى أكثر من (60) عضواً من كادر الهيئة الادارية. لقد أولت كلية الهندسة أيضا الدراسات العليا اهتماماً كبيراً، حيث افتتحت برنامج الماجستير في تخصص هندسة المواد، وقامت بتخريج فوجها الأول (14 طالباً وطالبة) في العام الجامعي (2004/2005). ومع بداية العام الجامعي (2020/2021) تم البدء بقبول الطلبة في برنامج الماجستير في هندسة المساحة والجيوماتكس، ويجري حالياً التحضير لطرح برنامج ماجستير في هندسة السلامة المرورية بالتعاون مع الاتحاد الأوروبي.\n

    </string>
    <string name="midicine_descripton">
        \n
        <font size="25" color="#02a951">مرحبا بكم في كلية الطب البشري</font>
\n\n
أهلا بكم في كلية الطب بمدينة السلط التاريخية. منذ ما يقرب من 100 عام ، كانت مدرسة السلط الثانوية بمثابة مقصد لأولئك الذين يرغبون في إكمال دراستهم وتعليمهم في الأردن.\n
اليوم ، هذه المدينة هي مركز جامعة البلقاء التطبيقية التي تضم 23 كلية موزعة في جميع أنحاء الأردن، ونحن ممتنون لإتاحة الفرصة لنا للعمل في الحرم الرئيسي لجامعة البلقاء التطبيقية.\n
مهمتنا هي إعداد أطباء مؤهلين تأهيلاً عالياً ومهنيين من خلال استخدام أطر التدريس والتدريب المرنة والمبتكرة لتقديم تعليم طبي عالمي المستوى.\n
نقدم هذه المهمة من خلال التعاون بين كبار أعضاء هيئة التدريس في الطب الأساسي والسريري ومن خلال تدريب طلابنا في مرافق استثنائية لرعاية المرضى في الأردن.\n
هذا المزيج من التدريس والتدريب والرعاية المجتمعية يجعل كليتنا بيئة مغذية وحيوية للطلاب والموظفين. تتمتع كلية الطب بجامعة البلقاء التطبيقية بعلاقات ممتازة مع القطاع الصحي في الأردن وتعمل بشكل وثيق مع مختلف أصحاب المصلحة لتعزيز خدمات الرعاية الصحية في جميع أنحاء المملكة.\n
كما تستمر في جذب أعضاء هيئة التدريس والباحثين المتميزين لزيادة بيئتها الأكاديمية والبحثية، وتزويد طلابها بأفضل مهارات التدريب النظرية والطبية. تضم كلية الطب بجامعة البلقاء التطبيقية حاليًا 8 أقسام ؛ قسم العلوم الطبية الأساسية والصحة العامة وطب المجتمع وعلم الأمراض والطب الشرعي والجراحة العامة والجراحة الخاصة والطب الباطني وطب الأطفال وأمراض النسائية والتوليد. في صيف 2021 ، نتطلع إلى افتتاح حرمنا الجامعي الجديد في السلط ، على مقربة من مستشفى المدينة البارز ، حيث يكتسب طلابنا خبرة عملية مع المرضى مع تقديم خدمات قيمة للمجتمع المحلي.\n
هذا الحرم الجامعي هو المقر الجديد لكلية الطب بالجامعة وسيوفر الأساس لتعزيز التعاون الفعال بين المهنيين وتقديم النتائج التي تركز على المريض. تعتمد فلسفتنا في التدريس على نظام تعليمي متكامل حيث يتم تدريب الطلاب على نطاق واسع في السنوات الثلاث الأولى في علم التشريح البشري وعلم وظائف الأعضاء والكيمياء الحيوية وعلم الأمراض وعلم الأدوية.\n
بمجرد أن يكتسب الطلاب المعرفة والمهارات المطلوبة في هذه المجالات، تركز السنوات الثلاث القادمة على التدريب في التشخيص السريري والفحص والعلاج.\n
يضمن هذا التصميم تزويد خريجينا بالمهارات الطبية والمهنية اللازمة لتقديم علاج ورعاية طبية استثنائية للمرضى.\n
أرحب بكم مرة أخرى في كلية الطب بجامعة البلقاء التطبيقية وأتمنى لكم رحلة تعليمية ناجحة ومثمرة.\n
    </string>
    <string name="it_descripton">
        \n
        <font size="25" color="#02a951">مرحبا بكم في كلية الامير عبدالله بن غازي للاتصالات وتكنولوجيا المعلومات</font>
\n\n
انشئت كلية العلوم منذ تأسيس الجامعة عام 1997 تحت مسمى كلية العلوم التطبيقية، حيث كانت من اوائل الكليات في المملكة التي تطرح تخصص تكنولوجيا المعلومات. تم تغيير مسمى الكلية عام 2004 إلى كلية الامير عبدالله بن غازي للاتصالات وتكنولوجيا المعلومات، وفي عام 2011 تم فصل الكلية إلى كليتين هما كلية العلوم وكلية الامير عبدالله بن غازي للاتصالات وتكنولوجيا المعلومات، التي تشرفت بحمل اسم صاحب السمو الملكي الأمير عبد الله بن غازي، لتصبح كلية الأمير عبد الله بن غازي لتكنولوجيا المعلومات والاتصالات.
\n
 بدأت الكلية ومنذ مرحلة التأسيس، بطرح برنامج تكنولوجيا المعلومات، ونظراً للتقدم المضطرد في علوم تكنولوجيا المعلومات، والانتشار الواسع في مجالات الاستخدام لهذه العلوم، بدأت الكلية في العام 2002م، بتقسيم هذا التخصص إلى عدة مجالات رئيسة هي علم الحاسوب ونظم المعلومات الحاسوبية وهندسة البرمجيات على مستوى درجة البكالوريوس، بالإضافة إلى طرح برنامج الماجستير في تخصص علم الحاسوب، وفي الفصل الدراسي الثاني من العام الجامعي 2016/2017 ثم استحداث تخصص الرسم الحاسوبي والرسوم المتحركة لدرجة البكالوريوس.
\n
 تستمد كلية الامير عبدالله بن غازي للاتصالات وتكنولوجيا المعلومات أهدافها من الأهداف العامة لجامعة البلقاء التطبيقية في مواكبة التطور العلمي والتكنولوجي وتطويعه لخدمة المجتمع الاردني. كما تسعى الكلية للتميز محلياً وعالمياً في مجال تكنولوجيا المعلومات وذلك بتقديم برامج اكاديمية متنوعة ومتميزة تحقق معايير الجودة والاعتماد محلياً وعالمياً وتلبي احتياجات سوق العمل الحالية والمستقبلية.
\n

    </string>
    <string name="Science_descripton">
        \n
        <font size="25" color="#02a951">مرحبا بكم في كلية العلوم</font>
\n\n
انشئت كلية العلوم منذ تأسيس الجامعة عام 1997 تحت مسمى كلية العلوم التطبيقية، حيث كانت من اوائل الكليات في المملكة التي تطرح تخصص تكنولوجيا المعلومات.
\n
 تم تغيير مسمى الكلية عام 2004 إلى كلية الامير عبدالله بن غازي للعلوم و تكنولوجيا المعلومات، وفي عام 2011 تم فصل الكلية إلى كليتين هما كلية العلوم وكلية الامير عبدالله بن غازي لتكنولوجيا المعلومات
\n
    </string>

    <string name="Agricultural_descripton">
        \n
        <font size="25" color="#02a951">مرحبا بكم في كلية الزراعة التكنولوجية</font>
\n\n
أنشئت كلية الزراعة التكنولوجية في جامعة البلقاء التطبيقية بتاريخ 2 تشرين الاول1997م. وكانت الغاية الرئيسية من إنشائها تقديم برامج تعليمية تتكامل مع التخصصات الأخرى ذات العلاقة في الجامعات الأردنية المختلفة وتعززها، وكذلك تقديم برامج تعليمية طموحة على مستوى الشهادة الجامعية الأولى وما بعدها.
\n\n
وقد قصد لهذه البرامج أن تركز على الجوانب الفنية التطبيقية الموجهة إلى إعداد المهندسين الزراعيين المؤهلين تأهيلا أكاديميا و عمليا يتناسب و طبيعة المهام و الواجبات التي يمكن أن تسند إليهم أو تناط بهم بعد تخرجهم و ولوجهم الحياة العملية التي تنتظرهم.
\n\n
 ويجدر القول إن كلية الزراعة التكنولوجية تهتم اهتماما خاصا بتنمية قدرات طلبتها على التعلم المستمر و اكتساب قدرات و مهارات جديدة تتواءم والتقدم العلمي والتطورات المواكبة له فيسوق العمل ،و بخاصة في المجال التطبيقي المناسب لتخصصاتهم.
\n\n
 و كذلك فإن كلية الزراعة التكنولوجية تولي طلبتها اهتماما خاصا من حيث تعزيز قدراتهم على التعامل مع أدوات البحث العلمي واكتشاف المعلومة الضرورية في مضانها ،سواء أكانت في الكتب أم في وسائل التقنية الحديثة ،وذلك لتعزيز القدرة الأدائية لهؤلاء الطلبة والوصول بهم إلى الدرجة التي تؤهلهم لتحقيق المستوى الذي ينافسون منه خريجي الجامعات الأخرى، محليا وإقليميا وعالميا.
\n
    </string>

    <string name="Business_description">
        \n
        <font size="25" color="#02a951">مرحبا بكم في كلية الأعمال</font>
\n\n
تأسست كلية الاعمال في 2 تشرين الأول من عام 1997 من قبل جلسة مجلس التعليم العالي القرار رقم 161 الصادر في جلسته رقم 2570, وفي الوقت الراهن تضم الكلية سبعة أقسام وثلاثة عشر تخصص انطلقت فعليا الكلية بحلول عام 1998/1999 تقدم بكالوريوس في ثمانية من التخصصات الرئيسية ، وهي :
\n\n
التخطيط وإدارة المشاريع ، والاقتصاد,ونظم المعلومات الادارية ,والمحاسبة, نظم المعلومات المحاسبية ,ادارة الاعمال ,العلوم المالية والمصرفية ,التسويق ,وخمسة تخصصات ماجستير, ماجستير ادارة مشاريع ,ماجستير تخطيط اقليمي, ماجستير ادارة الاعمال, ماجستير ادارة الموارد البشرية,ماجستير محاسبة
\n
    </string>
    <string name="Human_Sciences_description">
        \n
        <font size="25" color="#02a951">مرحبا بكم في كلية السلط للعلوم الإنسانية</font>
\n\n
انشئت كلية السلط عام 1975 كمعهد للمعلمين حيث بدأت بتدريس التخصصات والبرامج التي تخدم العملية التعليمية كالعلوم والرياضيات واللغة العربية والشريعة واللغة الانجليزية والتربية الرياضية والفنون الجميلة والاجتماعيات وغيرها.
\n\n
وفي العام الدراسي 1980 / 1981 تحولت الى كلية مجتمع متوسطه ,حيث ادخلت تخصصات جديدة لتغطية حاجات سوق العمل مثل ( الانتاج النباتي / تصميم الازياء و تصنيع الملابس / التصميم الداخلي / مساعد الصيادلة / الهندسة المعمارية / المساحة
\n


    </string>
    <string name="Technical_Collage_description">
        \n
        <font size="25" color="#02a951">مرحبا بكم في كلية السلط التقنية</font>
\n\n
        <font size="25">عن الكلية</font>
\n
تأسست كلية السلط التقنية مطلع العام الدراسي 2018/2019.
\n
وتقع كلية السلط التقنية ضمن مركز جامعة البلقاء التطبيقية في مدينة السلط، وتقدم برامج تعليم تقني بمستويي الدبلوم الفني والدبلوم المتوسط باسلوب تعليمي تدريبي مبتكر يحاكي التجارب العالمية ويراعي احتياجات سوق العمل المحلي والأقليمي.
\n
وتشمل هذه البرامج احد عشر تخصصا. وتكون مدة هذه البرامج ثلاث أعوام او عامين للدبلوم المتوسط يميزها تعليم تقني في الكلية وتدريب عملي في سوق العمل من خلال شراكات فاعلة مع القطاع الخاص وضمن منظومة تعليمية تدريبية باتجاه تمكين الخريجين من فرص عمل حقيقية تناسب المهارات المكتسبة.
\n

    </string>
    <string name="Artifical_Intelligence_description">
        \n
        <font size="25" color="#02a951">مرحبا بكم في كلية الذكاء الإصطناعي</font>
\n\n

انشئت كلية الذكاء الاصطناعي في جامعة البلقاء التطبيقية عام 2019 وهي الاولى من نوعها محليا واقليميا، تهدف الكلية الى مواكبة التطور التكنولوجي في علوم الذكاء الاصطناعي وتطبيقاته وتزويد خريجيها بالمهارات اللازمة لمواكبة تطور علوم الذكاء الاصطناعي لخدمة مجتمعاتهم ولتلبية احتياجات السوق المحلي والاقليمي من خلال تخصصاتها الذكية:
\n\n
 الذكاء الاصطناعي والروبوتات، وعلم البيانات، الواقع الافتراضي، وامن المعلومات والفضاء الالكتروني.
\n

    </string>
    <string name="Law_Collage_description">
        \n
        <font size="25" color="#02a951">مرحبا بكم في كلية الحقوق</font>
\n\n
تم استحداث كلية الحقوق في جامعة البلقاء التطبيقية بتاريخ 28 /3 /2019 امتداداّ لاستحداث قسم القانون بتاريخ 24 /7 /2013 وتضم كلية الحقوق في الوقت الحالي قسم القانون العام والخاص.
\n
و تسعى الكلية إلى تطبيق خطتها الدراسية لنيل درجة البكالوريوس في القانون بعد دراسة الطالب (141) ساعة معتمدة، وتهدف الكلية من تطبيق خطتها الدراسية هذه إلى تهيئة خريجيها لممارسة العمل القانوني في شتى المجالات ومتسلحين بالوعي القانوني بعد أن تمكنوا أثناء دراستهم القانونية من الوصول إلى ملكة التفكير القانوني السليم لتبدأ حياتهم العملية القانونية رافعين لواء الحق والعدالة والمساواة ومدافعين عن القضايا العادلة في مجتمعنا الأردني والعربي.
\n

    </string>
    <string name="royal_letter">

\n
بسم الله الرحمن الرحيم
السلام عليكم ورحمة الله وبركاته,
\n
تعلمون أن مؤسسات التعليم العالي في المملكة الأردنية الهاشمية تشكل بمجموعها منظمة تعليمية متكاملة.. تعنى بتهيئة التعليم العالي لأبناء الوطن.. وتسهم في إعداد الكوادر البشرية المؤهلة أكاديمياً وفنياً.. وتعمل على تلبية احتياجات المجتمع ومؤسساته بإعداد الكفاءات العلمية المدربة علمياً وعملياً. سواء أكان ذلك على المستوى الجامعي أو على المستوى الجامعي المتوسط. كما أن طبيعة المرحلة التي يمر بها أردننا العزيز.. والظروف والمستجدات التي بدأت تفرض نفسها عليه ومجموعة التطورات السياسية والاقتصادية التي ستوثر على واقع المنطقة ومستقبلها.. وما تمليه هذه التغيرات من اختلاف في طبيعة ونوعية الحاجات القائمة والمتوقعة.. وما تفرضه علينا من تحديات واضحة نحو إعداد القوى البشرية المتطورة في مختلف المجالات.. فقد أصبح من الضرورة بمكان أن يعاد النظر في مدخلات المرحلة التعليمية القادمة لتكون على نحو يمكن مجتمعنا من التجدد والتطور.. وليكون قادراً على مواجهة متطلبات المرحلة المستقبلية بثقة واطمئنان.
\n\n
وعلى ضوء التحولات المتوقعة في بناء مختلف الهياكل المؤسسية العامة فإنني لآمل منكم إنشاء جامعة تطبيقية في المملكة الأردنية الهاشمية تشكل ذراعاً تعليمياً يجسد فلسفة التعليم العالي في بلدنا العزيز وينسجم مع معطيات المرحلة التي ذكرت، ويفتح آفاقاً مستقبلية جيدة نحو بناء هياكل تعليمية جديدة تتفق وصياغة مجتمعنا الأردني الحديث.
\n\n
إن الجامعة المقترحة والتي ستكون إضافة نوعية لمؤسسات التعليم العالي تنسجم وتتكامل في وجودها وعطائها مع متطلبات المرحلة.
\n\n
أولاً: إن وجود جامعة تطبيقية تعنى بالتعليم الجامعي والتعليم الجامعي المتوسط تمثل أداة للإشراف المباشر على كليات المجتمع القائمة حالياً في مجتمعنا الأردني تعمل على ضبط مستواها الأكاديمي والمهني والتطبيقي وتساعد المبدعين والمتميزين من طلبتها على إكمال دراستهم الجامعية وفق ظروف أكثر ملائمة لأحوالهم الاجتماعية والمادية كما تهيئ لذوي القبليات العالية فرصاً أفضل نحو إعدادهم للعمل المهني والفني يضمن أداء دورهم في البناء والنماء بشكل فاعل.
\n\n
ثانياً: إن إنشاء جامعة تطبيقية كاملة يوفر لكليات المجتمع قيادة أكاديمية كفؤة تتناسب ودور الجامعة في أداء رسالتها نحو التعليم المهني والفني التطبيقي فتعمل على تطويره وتحسين مكانته بالإضافة إلى معالجتها للمسؤوليات والصلاحيات الإدارية والتنظيمية التي تعيشها هذه الكليات في وضعها الحالي والتي تعيق أداءها وتحول دون تحقيق أهدافها على الوجه المطلوب.
\n\n
ثالثاً: إن إنشاء جامعة تطبيقية يعمل على تصحيح واقع كليات المجتمع ويحول دون توقف عطائها وانغلاقها ضمن مرحلة يشكل استمرارها عائقاً تعليمياً وإدارياً ومالياً ويخلق مؤثرات سلبية على مخرجات التعليم في هذه المرحلة.
\n\n
رابعاً: إن إنشاء جامعة تطبيقية يحقق مفهوم التعليم المستديم ويوفر صيغاً وهياكل مرنة ومتطورة تربط بين مستوياته المختلفة ويحقق مبدأ ديمقراطية التعليم التي ضمنها الدستور الأردني للمواطنين ويجعل من وجودها مؤسسة تعليمية يقبل عليها عدد كبير من أبنائنا الطلبة كما إن إنشاءها يؤدي إلى تخفيف الضغط على الجامعات الحكومية الأخرى مما يجعلها قادرة على الارتقاء بمستوى ونوعية التعليم الجامعي والبحث العلمي وخدمة المجتمع.
\n\n
وبناءً على ما تقدم وفي ضوء الفلسفة والمبررات التي تستدعيها مواجهة المتغيرات والتحديات الوطنية والإقليمية والدولية في مختلف الميادين السياسية والاقتصادية والاجتماعية والتعليمية منها بشكل خاص فإن إنشاء جامعة تطبيقية في بلدنا باتت ضرورة تستدعي الدراسة الجادة من خلال لجنة كفؤة من ذوي الاختصاص والخبرة تعمل على إخراج هذا المشروع الوطني إلى حيز التنفيذ.
\n\n
ونظراً لما تحتله مدينة السلط من تاريخ عريق في نهضتنا العلمية والتعليمية وبما مثلته هذه المدينة من دور ريادي في مجال التعليم في أردننا العزيز فإن إنشاء جامعة البلقاء التطبيقية فيها يعزز دورها ويجعل موروث هذه المدينة موروثاً علمياً متواصلاً يخلد ذكرى الرواد الأوائل الذين تخرجوا من على مقاعد الدراسة فيها فنربط بين ماضيها وحاضرها الذي نأمل دائماً أن يكون عامراً بالخير والعطاء.
وقد قررنا أن يكون مجلــس أمناء الجامعة برئاســة صاحب الســــمو الملكي:الأمير غازي بن محمد المعظم. متمنياً لسموه ولأعضاء مجلس الأمناء النجاح والتوفيق في هذه المهمة
\n\n
والسلام عليكم ورحمة الله بركاته
\n
أخوكم الحسين
\n
عمان في 7 ربيع ثان 1417 هجرية الموافق22 آب 1996ميلادية
\n
    </string>
    <string name="about_bau">
        \n\n
        <font size="25" color="#02a951">جامعة البلقاء التطبيقية</font>
\n\n
جامعة البلقاء التطبيقية هي جامعة أردنية رسمية، تمتاز بالتعليم التطبيقي على مستوى البكالوريوس والدبلوم المتوسط، وبالأخص في مجالات الهندسة، و تطغى على مجمل تخصصاتها الصبغة العلمية
\n\n
<font size="25" color="#02a951">التأسيس و النشأة</font>

\n\n
صدرت الإرادة الملكية السامية بتأسيس جامعة البلقاء التطبيقية بتاريخ 22آب 1996 وبدأ التدريس بها في العام الجامعي 1997/1998، حيث كانت الجامعة قبل ذلك مجموعة كليات متناثرة عبر المملكة.
\n\n
<font size="25" color="#02a951">رؤية جامعة البلقاء التطبيقية</font>
\n\n
جامعة تطبيقية رائدة علمياً، ومنافسة عالمياً، ومتميزة في التدريس والبحث العلمي التطبيقي، والإبداع والابتكار، والريادة لبناء اقتصاد ومجتمع المعرفة.

\n\n
        <font size="25" color="#02a951">رسالة جامعة البلقاء التطبيقية</font>
\n\n
تقديم تعليم تطبيقي وتقني عالي الجودة، وتوفير بيئة منافسة حاضنة ومحفزة للإبداع والابتكار والبحث والتطوير والريادة، للمساهمة في تحقيق التنمية المستدامة، والاقتصاد القائم على المعرفة.
\n\n
<font size="25" color="#02a951">التخصصات والدرجات</font>
\n\n
يطبق أسلوب الدراسة الفصلي وفق نظام الساعات المعتمدة.
وتمنح الجامعة الدرجات العلمية التالية لمختلف التخصصات المعترف بها من قبل مجلس التعليم العالي في الأردن ومن قبل اتحادي الجامعات العربية والجامعات العالمية وجميع الهيئات الأكاديمية المحلية والدولية .
\n\n
- الماجستير
        \n
- البكالوريوس
        \n
- الشهادة الجامعية المتوسطة
        \
- الدبلوم العام المهني
\n
    </string>

    <string name="presidents_letter">
        \n
أنشئت جامعة البلقاء التطبيقية استجابة للرسالة الهاشمية في تجسيد فلسفة التعليم العالي، انسجاما ً مع معطيات المرحلة لبناء هياكل تعليمية مرنة تُعنى بالمستويات الأكاديمية والمهنية والتطبيقية، وتُعلي من شأن الإبداع والتميز وتفتح آفاقاً مستقبلية جديدة تلبي مستحقات العصر، وتتفق وصياغة مجتمعنا الأردني الحديث .
\n\n
ونظراً للدور الريادي الذي مثلته مدرسة السلط الأولى على صعيد النهضة العلمية التعلمية والتربوية، وفي الحفاظ على الموروث الثقافي الذي استمر متواصلا منذ الربع الأول من القرن العشرين حتى الآن في نخبة من جيل الرواد الأوائل الذين حملوا صوت الأجداد للأحفاد لاستكمال هذا الدور، وربط الماضي بالحاضر ،فإن الرؤية المستقبلية الحديثة جاءت واضحة المعالم من خلال جامعة البلقاء التطبيقية لتهيئة فرص التعليم الجامعي النوعي، للإسهام في إعداد الكوادر البشرية على المستويين الجامعي والجامعي المتوسط، وتكريس البعد التطبيقي في مختلف البرامج والمستويات الأكاديمية التي تطرحها الجامعة، بما في ذلك توجيه أنشطة البحث العلمي لتطوير المجتمعات المحلية وتنميتها.
\n\n
وفي ضوء رؤية الجامعة فإن رسالتها تتمثل الآن في تحقيق الأهداف المنشودة لرفد سوق العمل المحلية والإقليمية والدولية بخريجين متميزين معرفياً وتقنياً، ومزودين بمؤهلات علمية عالية، مع التركيز على التعليم التطبيقي ؛ لتبقى سمة ((التطبيقية)) عنواناً للحداثة والتغيير والتطوير ، ومواكبة متطلبات العصر وتكنولوجيا المعلومات والاتصالات ، والإشراف المباشر على كليات المجتمع العامة والخاصة ، والعمل على ضبط مستوى الأداء الأكاديمي والمهني والتطبيقي، ومساعدة المتميزين من طلبتها على إكمال دراستهم الجامعية وفق ظروف أكثر ملائمة لأحوالهم الاجتماعية والمادية ، ومواكبة التغير الثقافي؛ لتحقيق الاعتمادية والتنافسية والعالمية، وتحديث الخطط الدراسية ، ومواءمتها مع الخطط المعمول بها في الجامعات الكبرى المتطورة في العالم؛ ليتمكن الطالب من نقل ساعاته المعتمدة إلى هذه الجامعات ، مع الاهتمام بتأطير المؤهلات العلمية وطنياً وإقليمياً وعالمياً، لتصبح الجامعة المصدر الأول للكفاءات الأردنية المدربة والمؤهلة ، ولتكون قادرة على أن تعكس المستوى الحديث المتطور لمادة التخصص ، وتطبيقاتها التقنية المعاصرة.
\n\n
وتسعى الجامعة جادة لتجويد أنشطة البحث العلمي، وجعل الكليات مراكز تطوير وتنمية مستدامة لخدمة الاقتصاد الوطني ، والتأكيد على أهمية ضمان الجودة من خلال الالتزام باستمرارية وتحسين نوعية مدخلات العملية التعليمية التعلمية وتحسين نوعية الخدمات والمرافق في الجامعة أيضاً، بما ينعكس على جودة مخرجاتها ، وتحقيق فرص المنافسة مع المؤسسات التعليمية المثيلة، وتطبيق مفهوم التعليم المستمر عبر توفير صيغ وهياكل مرنة ومتطورة ، وجسر الهوة بين مستويات التعليم المختلفة، إضافة إلى تطبيق نظام إداري فعال للمتابعة والتقييم والتنوع بعيداً عن ممارسات الإدارة البيروقراطية الخاطئة، ومن ثم الانفتاح الواعي، والتواصل والتفاعل مع الجسم الجامعي بتشاركية فعالة، وشفافية وديموقراطية، واحترام الرأي والرأي الآخر؛ لصناعة القرار المشترك المدروس وصياغته، وتمتين العمل بروح الفريق من خلال منهج براجماتي مثمر، والاستثمار الأمثل للموارد الجامعية ؛ تعميقاً لدورها في التنمية المستدامة، وخدمة المجتمع الأردني بالعلم والعمل والعطاء الموصول.
\n

    </string>

    <string name="vision_desc">
        \n
        <font size="25" color="#02a951">نشأة وتطور الجامعة</font>

\n\n
صدرت الإرادة الملكية السامية بتأسيس جامعة البلقاء التطبيقية بتاريخ 22 آب من عام 1996م، وصدرت الإرادة الملكية السامية بالموافقة على قانونها (قانون رقم 13 لسنة 1997 ) بتاريخ 25/3/1997، وبدأ التدريس الفعلي بها اعتبارا من العام الجامعي 1997/1998.وتتمثل رؤيتها بالعمل على تهيئة فرص التعليم الجامعي النوعي للإسهام في إعداد الكوادر البشرية على المستويين الجامعي والجامعي المتوسط وتكريس البعد التطبيقي في مختلف البرامج والمستويات الأكاديمية التي تطرحها. بما في ذلك توجيه أنشطة البحث العلمي في تطوير وتنمية المجتمعات المحلية - ووفقاً لما تفرضه علينا تحديات العصر من إعداد القوى العاملة الكفؤة في مختلف المجالات بما يمكن مجتمعنا من التجدد والتطور، ليكون قادراً على مواجهة متطلبات المرحلة المستقبلية بثقة واطمئنان، بحيث تكرس هذه الجامعة البعد التطبيقي في التعليم العالي الأردني كتجسيد عملي لفلسفة التعليم العالي في الأردن. وأنشئت جامعة البلقاء التطبيقية كجامعة حكومية، يكون تركيزها على التعليم التطبيقي الجامعي والجامعي المتوسط. وهي عضو في مجلس التعليم العالي في الأردن، كما أنها عضو في اتحاد الجامعات العربية والإسلامية والعالمية. وتشرف الجامعة أكاديميا وتربويا وفنيا على كافة الكليات الجامعية المتوسطة الخاصة والحكومية والعسكرية والكليات التابعة لوكالة الغوث الدولية. ويطبق نظام الدراسة الفصلي وفق نظام الساعات المعتمدة وتمنح الجامعة الدرجات العلمية التالية (الشهادة الجامعية المتوسطة, البكالوريوس, الدبلوم العالي, الماجستير ,الدكتوراه ) لمختلف التخصصات المعترف بها من قبل مجلس التعليم العالي في الأردن ومن قبل اتحاد الجامعات العربية والجامعات العالمية وجميع الهيئات الأكاديمية المحلية والدولية. والجامعة منذ تأسيسها سعت إلى تفعيل إمكانياتها وقدراتها وإثراء خبرات طلابها معتمدة في ذلك كله على الخبرات العلمية والفكرية لأساتذتها ومستندة في ذلك على كافة المستحدثات والأساليب العلمية والتكنولوجية إلى جانب الرؤى الاجتماعية الفاعلة من أجل خدمة كافة القطاعات والتخصصات. وتسعى الجامعة طوال مسيرتها إلي تطوير برامجها وتخصصاتها باستمرار واستحداث برامج و تخصصات جديدة على نحو يتناسب مع المتغيرات العلمية والأكاديمية كما أن الجامعة حريصة علي إنشاء تخصصات وكليات جديدة تتناسب مع الاحتياجات العلمية والمتطلبات التنموية المختلفة. وقد عملت الجامعة على التحديث والتطوير المستمرين في العملية الأكاديمية ومحورها الرئيسي الطالب لخلق بيئة جامعية وتربوية تعمل علي صقل وتنمية الشخصية المتكاملة ومواكبة التطوير في كليات الجامعة المختلفة من حيث المناهج وطرق التدريس والبرامج المقدمة, ويبلغ عدد التخصصات في الجامعة على مستوى برنامج الماجستير(11) والدبلوم المهني (2) والبكالوريوس (52) وعلى مستوى الشهادة الجامعية المتوسطة ( 117 ). وتضم جامعة البلقاء التطبيقية (18) كلية جامعية وجامعية متوسطة، منها ست كليات -faculty- بمركز الجامعة في السلط، واثنا عشرة كلية -Colleges- أخرى تتوزع على معظم محافظات المملكة. كذلك تتحمل الجامعة مسؤولية الإشراف التربوي والفني والأكاديمي على جميع كليات المجتمع في المملكة، الحكومية و العسكرية والخاصة والدولية وعددها ( 51 ) كلية تطرح برامج أكاديمية متنوعة لدرجات الدبلوم الجامعي المتوسط بالإضافة إلى العديد من المعاهد والمراكز المتخصصة.
\n\n
        <font size="25" color="#02a951">الرؤية</font>

\n\n
جامعة تطبيقية رائدة علميا، ومنافسة عالميا، ومتميزة في التدريس والبحث العلمي التطبيقي، والابداع، والابتكار والريادة لبناء اقتصاد، ومجتمع المعرفة
\n\n
        <font size="25" color="#02a951">الرسالة</font>

\n\n
تقديم تعليم تطبيقي وتقني عالي الجودة وتوفير بيئة منافسة حاضنة ومحفزة للإبداع والابتكار والبحث والتطوير والريادة للمساهمة في تحقيق التنمية المستدامة والاقتصاد القائم على المعرفة
\n\n
        <font size="25" color="#02a951">القيم</font>
\n\n
و يقصد بها القيم التي تعمل الجامعة على غرسها وتثبيتها، وتعميق الالتزام بها وهي
\n\n
 - قيم المبادرة والإنجاز العملي والإبداع:إعداد الإنسان المنتج فنيا وتكنولوجيا و المبادر والمبدع في مجالات اختصاصه من منظور عملي تطبيقي ميداني.
\n\n
- قيم المعرفة التطبيقية العملية: إعداد الإنسان المزود بالمعرفة النظرية الأحدث وببعدها التطبيقي العملي (Know-how) والقادر على ممارسة التطبيق عمليا.
\n\n
- قيم اكتساب المهارات: التركيز على إكساب الخريجين المهارات السلوكية والفنية والتطبيقية في مجالات التخصص ومهارات التعامل الميداني اليدوي مع متغيرات وعناصر ميدان العمل إنتاجيا وممارسة ذلك عمليا في الحياة العملية.
\n\n
- قيم التفوق والتميز التي تعظم التنافسية في سوق العمل: تعظيم القيمة المضافة فيما ينتج من سلع وخدمات عن طريق زيادة القدرة على استثمار المعارف النظرية والتطبيقية عمليا في ميدان العمل الإنتاجي سواء أكان سلعة أو خدمة لتحقيق المزج الأمثل بين المعرفة والمادة.
\n\n
- قيم التعليم والتعلم المنتج مدى الحياة: توفير فرص التعليم والتعلم المنتج مدى الحياة لكل وفق قدراته وحاجاته المعرفية ببعديها النظري والتطبيقي، وبالحدود المعقولة من الكلفة المادية والمراعية للظروف المكانية للمتعلم.
\n\n
- قيم العمل الجماعي التشاركي: التركيز على قيم وتوجهات العمل الجماعي القائم على العمل بروح الفريق، و التفاعل الإيجابي مع الآخرين لتحقيق أهداف مشتركة، قائمة على قبول الآخرين والتعامل معهم من حيث القدرات والمعارف والخبرات والجهد الرشيد بمنظوره التطبيقي التكاملي.
\n\n
- قيم العمل بروح الفريق الواحد: تعظيم قيم العمل بروح الفريق المتكامل،مع الاحترام الكامل للتميز والإبداع الفردي، الذي يحول دون ذوبان الفرد في المجموع ، وإنما التكامل والتعاون مع المجموعة لرفع مستوى الإنتاجية والكفاية والفاعلية.
\n\n
- قيم الاقتصاد المعرفي الذي يعظم القيم المضافة لجهد الإنسان: إن مفهوم الاقتصاد المعرفي يقوم على تعظيم قدرات وإنتاجية الإنسان من خلال تزويده بالمعارف الملائمة التي تزيد القيم الإضافية المتحصلة نتيجة جهده وعمله القائم على المعرفة المتقدمة نظريا وتطبيقيا ، ويتحقق ذلك عبر تقوية وتكريس هذه الأبعاد المعرفية النظرية والتطبيقية للإنسان، وتزوده بالمهارات والقدرات والخبرات التي تجعل ثمار جهده وعمله ذات قيمة .
\n\n
        <font size="25" color="#02a951">المبادئ التي تحكم العمل بالجامعة</font>
\n\n

- ديمقراطية التعليم من خلال تحقيق مبدأ تكافؤ الفرص لكل حسب قدراته وإمكانيته ومؤهلاته الشخصية.
\n\n
توفير التعليم والتعلم لكل المواطنين وفق الأنظمة المرعية، في كافة محافظات المملكة.
\n\n
- تكريس التعليم والتعلم مدى الحياة ، وفتح الفرص للتعليم والتدريب في المجالات التطبيقية والتكنولوجية لكل الفئات العمرية.
\n\n
- خدمة المجتمعات المحلية عبر تقديم كل الخدمات التعليمية والتدريبية والتطبيقية لكل عناصر المجتمع المحلي في التخصصات التي تتميز بها الكليات في مناطقها، والتي تحسن من إنتاجية قوى المجتمع المحلي وتحقق للمواطنين الرفاهية الاقتصادية والاجتماعية.
\n\n
- التركيز على البعد التطبيقي والتكنولوجي في عمليات التعليم والتعلم لتعظيم تنافسية الخريجين في عالم الإنتاج في هذا القرن.
\n\n
- تعميق العمل التشاركي مع كل الفعاليات ذات الاهتمام على شكل لجان استشارية أو مجالس استشارية، لتعكس آراؤها حاجات الناس ومتطلبات سوق العمل في الخطط الدراسية والتخصصات ببعديها النظري والتطبيقي.
\n\n
- تكريس مبدأ المراكز التدريبية التعاقدية مع قوى الإنتاج ذات الخبرات المتميزة بهذا المجال ، لتعميق الربط بين النظرية والتطبيق العملي الميداني في سوق العمل.
\n\n
- الانفتاح على قوى المجتمع عبر اشتراك قوى المجتمع في كل مجالس الجامعة، مثل مجلس الجامعة ومجالس الكليات وغيرها من المجالس، لضمان تمثيل وتجسيد مصالح وغايات المجتمع في كل فعاليات ونشاطات وبرامج الجامعة
\n


    </string>
    <string name="about_bau_university">حول جامعة البلقاء</string>
    <string name="the_royal_decree_letter">الرسالة الملكية</string>
    <string name="the_prepresident_s_letter">رسالة رئيس الجامعة</string>
    <string name="vision">الرؤية</string>
    <string name="colleges">الكليات</string>
    <string name="engineering">الهندسة</string>
    <string name="medicine">الطب</string>
    <string name="it">تكنولوجيا المعلومات</string>
    <string name="science">العلوم</string>
    <string name="agricultural">الزراعة</string>
    <string name="business">الاعمال</string>
    <string name="human_sciences">العلوم الإنسانية</string>
    <string name="technical_collage"> \ \ \ \ \السلط التقنية \ \ \ \ \</string>
    <string name="artifical_intelligence">الذكاء الاصطناعي</string>
    <string name="law_collage">الحقوق</string>
    <string name="enter_your_email_address">ادخل بريدك الإلكتروني:</string>
    <string name="check_your_email_please_we_send_you_a_link_to_reset_your_password">تحقق من بريدك الإلكتروني رجاءاً، لقد قمنا بإرسال رابط لإعادة تعيين كلمة المرور الخاصة بك.</string>
    <string name="choose_collage">الكلية</string>
    <string name="event_time">وقت الحدث</string>
    <string name="event_date">تاريخ الحدث</string>
    <string name="delete_news">حذف الخبر</string>
    <string name="update_news">تعديل الخبر</string>
    <string name="delete_event">حذف الحدث</string>
    <string name="update_event">تعديل الحدث</string>
    <string name="type_resource_name_here">أدخل اسم المصدر هنا</string>
    <string name="resource_link">رابط المصدر:</string>
    <string name="choose_where_to_share">اختر اين سيتم النشر:</string>
    <string name="share">نشر</string>
    <string name="cancel_">إلغاء الامر</string>
    <string name="share_news">نشر الخبر</string>
    <string name="res_name_string">\n\nالمصدر:  </string>
    <string name="res_link_string">\nرابط المصدر: </string>
    <string name="time_remaining">الوقت المتبقي لبدء الحدث:</string>
    <string name="finished">انتهى</string>
    <string name="no_internet_connection">لا يوجد اتصال بالانترنت!</string>
    <string name="close">اغلاق</string>

</resources>